將"風林火山" 變成人見人恥笑的柒名詞

屌你老味又黃又紅，番茄炒蛋咩

班狗咁撚中意大陸，"火山" 跟本就係殘體"燦"字

以為可以恥笑d狗做

風林燦 or 番茄炒蛋

以後*

火山死刑

罪證如山

mon po 燦，笑撚緊你啦望

班狗用真係柒到唔可以再柒

長篠之戰

黑警應該唔識

黑社會咁

鄧pk 今次又點解話？使唔使直接執柒警隊
乜鳩紀律都冇

痴撚線社會

脫罪如風

之前我打閣5用風林火山加速繞過圍欄衝到槍手到屈死信長，打贏長篠之戰

瘋淋灿
番茄炒蛋麻麻地

燦仔
支那燦仔

希望佢地繼續用

Pish

香港狗隊:
情緒如瘋
似足老臨
暴躁如火
送入青山

fb見到呢張

氣勢磅礡

英文版

港共狗燦

負評狗不願面對

見香港警察咁鍾意貼「風林火山」落自己的裝備上，作為一個喜歡歷史的人，不得不同大家分享當中的諷刺和自我預言的地方。
聯想到「風林火山」的歷史人物，除了孫子兵法的作者孫武之外，就係以「風林火山」為軍旗的日本戰國時代的大名武田信玄。
之前有香港警察爆粗虐打兒子，監警會的報告都提到超過四成受訪香港警察曾經把自己的家人當作疑犯對待。諷刺嘅係，武田信玄在芸芸眾多的日本戰國歷史人物中，在親手傷害家人方面算係數一數二。他放逐親父、迫死妹夫和長子、令妹妹和長女鬱鬱而終等。或許香港警察有自知之明，使用這個可以無時無刻提醒自己如何破壞家庭的標誌在自己身上。
昨天爆出因紅十字會因義工有「死全家」的飾物，令輔警的捐血活動被取消，紅十字會最後更加跪低。讓我們一齊看看武田信玄子女的結局：
長男 武田義信：被父親幽禁而死；
次男 海野信親：失明，在本家滅亡時殉死；
三男 西保信之：早夭；
長女 黃梅院：因父親毀約，而被老爺勒令離婚，鬱鬱而終；
次女 見性院：因丈夫背叛，導致本家滅亡；
三女 真理姬：因丈夫背叛，導致本家滅亡；
四男 武田勝賴：戰敗被迫自盡；
五男 仁科盛信：戰敗被迫自盡；
四女 桃由童女：早夭；
六男 葛山信貞：被敵人搜出而被殺；
五女 菊姬：終於無事；
六女 松姬：因本家滅亡與未婚夫遇害而出家；
七男 武田信清：投奔五姐夫，都無事；
相信大家了解後，都見到武田信玄最後差不多真係「死全家」，大部分仔女都沒有好下場，唔知道某些群體是不是都在自我預言呢？
其實，武田信玄是我一個很喜歡的歷史人物，我都有猶豫過是不是將他悲劇般的家庭出post講，但為了盡一分力，讓我喜歡的歷史人物的象徵不要繼續被某些群體所侮辱，只好都同大家分享。
PS：圖係在蘋果報道中cap出來，以下係傳送門， ，未訂閱的請盡快訂閱，一日一蘋果，冇人呃到我。
後記：最新蘋果報道，紅十字會的捐血員只係有黃色頭盔的飾物，看來香港警察自己配戴的「風林火山」，更加有影射「死全家」的含意。
#又唔讀書
#鑑古知今
#同毅進仔認真講歷史

嫖賭飲吹
襯d

黑社會

笑死
佢地個個貼風林火山
結果係死全家的象徵

睇過撻出愛火花就知好笑

蕃茄炒蛋

831侵略如火
721不動如山

其實已經反映到班狗同呢個主流社會隔絕 要靠呢啲貼紙提升自己個心理狀態 好似啲小朋友做功課攞老師貼紙一樣 不過無計 讀唔到書就係讀唔到書

71見

警灿

毅進仔 智慧係咁上下

推 7.1反黨安法大遊行

，

信玄多數都係講川中島
長條果陣都死鬼埋

屌，謙信公一生行俠仗義，在天有靈，一定要制裁班仆街

Btw，有無得connect埋日本手足，黑警盜用信玄公嘅品牌

麥龍套戲應該都唔使再上

推呢張Twitter 推爆佢

太閣5玩逆歷史戰一定要學風林火山，如果唔係實輸

風火燦

風林火山 殺人強姦 鐵證如山

Push

叫佢哋山火仔
只係識辣火頭又唔熄

鐵證如山

小朋友功課好
老師先會俾貼紙
而佢地樓本就係冇人俾貼紙
要自己買黎痴扮哂好叻咁

比狗用完柒上加柒

麥浚龍心諗早知套戲唔拍咁鳩耐
畀班撚樣狗玩爛晒

真心唔知麥浚龍套戲可以點出 講販毒 講警察 名就係叫風林火山

咩年代呀，仲用呢啲詞語，又柒又老套又好撚中二病

風林火山死全家
幾好聽

係咪見人 Be Water 上善若水，班藍絲狗閪就要整埋呢啲嘢包拗頸打對台
可唔可以搵次整得靚啲，唔好次次都係畫虎不成反類犬得唔得

好中意睇依啲故事
Fb有個叫 稻荷堂- 京都文化介紹 pages
都幾好有趣 有篇講叫真言宗憎侶咒殺日本財閥
都好正 巴打有興趣都可以睇下佢個page
都有講下日本歷史人物

推

以後叫新代號。

喂，風林火山

S

小學雞打機啲公會名
人大左就唔會用呢啲

好正

push

武田信玄多得佢哋唔少

A

其中一部份係肥仔義元比儍瓜整死左，信玄覺得有機，於是突然撕破同盟，同德川一齊瓜分今川氏，結果兩派相爭必有損傷

咁連登仔係咪用毘沙門天

風林炒蛋

笑死

慘鳩

721 不動如山
831 侵略如火

天才

係人都當佢地係狗嫁啦
宜家佢地係日本皇軍咁你又可以點

班狗連毅進都夠膽貼上身，佢地都俾人恥笑慣，冇得輸

風林火神山

juno套戲點算？

721831101111

SEND 去差佬FB

手足又贏！

瘋淋灿

Push notifications

番茄炒蛋笑死
警燦

信玄公都激到返生

累撚死Juno

FHKCP

Ho jeng

學到野

風狗

頭2個字要全部改做負面、帶攻擊性既字

逃竄如風
「消失」唔夠負面
「逃竄」先夠負面

犯罪如林
改用「罪」字
諗緊仲有冇再嚴厲既詞語

侵掠如火
「侵掠」可以照keep, 夠負面,
「略」唔夠負面
或者用「劫掠」, 劫人劫物, 不過冇咁順口
反而「濫暴」係唔啱, 因為冇人會話恐怖份子「濫暴」,
佢地所做既野係恐怖份子正常發揮, 冇濫
用「濫暴」即係認定有「合理而不濫的暴」,
事實係所有暴都不能接受

鐵證如山
應該有更強烈、攻擊性既詞語

另加
殺人如麻
愛財如命
膽小如鼠

pish

真係慘 好地地一句讚美說話變成咁
武田軍慘

咁樣演繹法真係好正

風林火山？
蕃茄炒蛋！

押韻

講咗咁尻多年，估唔到埋尾俾班popo跣一獲

信長個策略即係起rb

j

風林火山 索冰強姦

抄戰國BASARA喎, 有冇俾版權費

明曬

adore，好精景

屌，好撚正，推爆佢

武田信玄風評受損

10隻狗負評

不動如山

差佬也會中二病

鐵證如山
呢個真係笑到仆街

幾好

用「風林火山」嘅武田家
最後係「冚家鏟」收場

風林燦

71 街上見

0:24 風林火山呀 有冇咁撚勁呀抄狗

好詩好詩

大家，71街頭見。

光復香港，時代革命

脫罪如風
犯案如林
侵略如火
鐵證如山

自己收自己皮

罪證如山阿mon po狗

屌 同班狗講日本史撚識咩 佢地分分鐘朱元璋當左係劉邦都似

Juno套電影慘了

可能反而多左人睇

去買飛個陣
「唔該想睇警察嗰套電影」

屌 忘了愛嗰類濕鳩名

風林火山又點？

Sir this way